<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.6">Jekyll</generator><link href="https://ocr-d.de/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://ocr-d.de/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-05-25T18:52:09+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/feed.xml</id><title type="html">OCR-D</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry xml:lang="de"><title type="html">OCR(-D) &amp;amp; Co startet im Mai</title><link href="https://ocr-d.de/de/2021/04/26/barcamp.html" rel="alternate" type="text/html" title="OCR(-D) &amp; Co startet im Mai" /><published>2021-04-26T00:00:00+02:00</published><updated>2021-04-26T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/de/2021/04/26/barcamp</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/de/2021/04/26/barcamp.html">&lt;p&gt;Am 7. Mai 2021 startet &lt;strong&gt;OCR(-D) &amp;amp; Co&lt;/strong&gt;, zu dem OCR-D alle Interessierten einlädt. Bei dem offenen Treffen 
im Barcamp-Format können sich Entwickler, Nutzer und alle weiteren Interessenten niedrigschwellig über
OCR(-D) austauschen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OCR(-D) &amp;amp; Co wird ab Mai jeden ersten Freitag im Monat 10-11 Uhr in einem &lt;a href=&quot;https://meet.gwdg.de/b/kon-v6q-azq-3el&quot;&gt;BBB-Raum&lt;/a&gt; stattfinden.
Zu Beginn jedes Treffens haben die TeilnehmerInnen die Möglichkeit, für sie interessante Themen vorzuschlagen, die dann
in Kleingruppen diskutiert und besprochen werden können. In Ergänzung zum &lt;a href=&quot;https://hackmd.io/OOMgg3ZeSqK4vfKL1wRbwQ?view&quot;&gt;offenen TechCall&lt;/a&gt;,
bei dem sich die OCR-D-Community jeden zweiten Mittwoch über technische Themen austauscht, bietet OCR(-D) &amp;amp; Co auch TeilnehmerInnen
ohne tiefergehende OCR-D-Kenntnisse die Möglichkeit, ihre eigenen Fragen und Ideen in die Diskussion einzubringen und sich
offen mit anderen OCR-Interessierten auszutauschen. Wir freuen uns auf Ihre Teilnahme!&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="open call" /><category term="phase 3" /><category term="community" /><summary type="html">Am 7. Mai 2021 startet OCR(-D) &amp;amp; Co, zu dem OCR-D alle Interessierten einlädt. Bei dem offenen Treffen im Barcamp-Format können sich Entwickler, Nutzer und alle weiteren Interessenten niedrigschwellig über OCR(-D) austauschen.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">OCR(-D) &amp;amp; Co starting in May</title><link href="https://ocr-d.de/en/2021/04/26/barcamp.html" rel="alternate" type="text/html" title="OCR(-D) &amp; Co starting in May" /><published>2021-04-26T00:00:00+02:00</published><updated>2021-04-26T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/en/2021/04/26/barcamp</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/en/2021/04/26/barcamp.html">&lt;p&gt;On 7 May 2021 will be the inaugural session of our new barcamp-like monthly event &lt;strong&gt;OCR(-D) &amp;amp; Co&lt;/strong&gt;. 
barcamp format, developers, users and all other interested persons will be will be given the opportunity to talk
about OCR(-D).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OCR(-D) &amp;amp; Co will take place every first Friday of the month from May 7 onwards at 10-11 am CET in a &lt;a href=&quot;https://meet.gwdg.de/b/kon-v6q-azq-3el&quot;&gt;BBB room&lt;/a&gt;.
At the beginning of each meeting, participants have the opportunity to suggest topics of interest, which can then
be discussed by small groups in breakout rooms. In addition to the &lt;a href=&quot;https://hackmd.io/OOMgg3ZeSqK4vfKL1wRbwQ?view&quot;&gt;open TechCall&lt;/a&gt;,
where the OCR-D community discusses technical topics every second Wednesday, &lt;strong&gt;OCR(-D) &amp;amp; Co&lt;/strong&gt; also offers participants without in-depth
OCR-D knowledge the opportunity to contribute their own questions and ideas to the discussion and to openly exchange ideas
with other OCR-interested people. We look forward to your participation!&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="open call" /><category term="phase 3" /><category term="community" /><summary type="html">On 7 May 2021 will be the inaugural session of our new barcamp-like monthly event OCR(-D) &amp;amp; Co. barcamp format, developers, users and all other interested persons will be will be given the opportunity to talk about OCR(-D).</summary></entry><entry xml:lang="de"><title type="html">Phase III der OCR-D-Koordinierung bewilligt</title><link href="https://ocr-d.de/de/2021/01/19/phase3.html" rel="alternate" type="text/html" title="Phase III der OCR-D-Koordinierung bewilligt" /><published>2021-01-19T00:00:00+01:00</published><updated>2021-01-19T00:00:00+01:00</updated><id>https://ocr-d.de/de/2021/01/19/phase3</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/de/2021/01/19/phase3.html">&lt;p&gt;Der Antrag des Koordinierungsprojekts für die dritte Phase der OCR-D-Förderinitiative wurde im Januar 2021 von der DFG bewilligt.
In Phase III werden die Ergebnisse der vorangegangenen Modulprojekt-Phase optimiert und der produktive Einsatz der
OCR-D-Software in der Massendigitalisierung technisch und organisatorisch eingeleitet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die bisherigen Projektpartner aus BBAW, HAB und SBB werden nach dem Ausscheiden des KIT durch SUB Göttingen und GWDG verstärkt. 
Gemeinschaftlich können die Partner auch in Phase III die Arbeiten der weiteren OCR-D-Projekte unterstützen und
koordinierend begleiten. Zudem soll die OCR-D-Software für ihren Einsatz in der Massendigitalisierung optimiert
und die Funktionsweise des OCR-D-Gesamtworkflows sichergestellt werden. Großer Wert wird darauf gelegt werden, 
die dauerhafte Betreuung und Weiterentwicklung der OCR-D-Software sicherzustellen und die Ergebnisse der
Implementierungsarbeiten an einen breiten Kreis an NutzerInnen zu vermitteln, die diese zur effizienten
Volltextdigitalisierung der VD-Materialien einsetzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Koordinierungsprojekt freut sich auf die gemeinsame Fortsetzung der Arbeiten aus den beiden vorangegangenen
Projektphasen mit den weiteren OCR-D-Projekten.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="DFG" /><category term="grant" /><category term="phase 3" /><summary type="html">Der Antrag des Koordinierungsprojekts für die dritte Phase der OCR-D-Förderinitiative wurde im Januar 2021 von der DFG bewilligt. In Phase III werden die Ergebnisse der vorangegangenen Modulprojekt-Phase optimiert und der produktive Einsatz der OCR-D-Software in der Massendigitalisierung technisch und organisatorisch eingeleitet.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Phase III of the OCR-D-coordination project granted</title><link href="https://ocr-d.de/en/2021/01/19/phase3.html" rel="alternate" type="text/html" title="Phase III of the OCR-D-coordination project granted" /><published>2021-01-19T00:00:00+01:00</published><updated>2021-01-19T00:00:00+01:00</updated><id>https://ocr-d.de/en/2021/01/19/phase3</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/en/2021/01/19/phase3.html">&lt;p&gt;The coordination project’s application for the third phase of the OCR-D funding initiative was approved by the DFG in January 2021.
In phase III, we will optimise the results of the previous module project phase and we will initiate the productive use of the
OCR-D software in mass digitisation both technically and organisationally.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The previous project partners from BBAW, HAB and SBB will now be joined by SUB Göttingen and GWDG, whereas the KIT has left the project. 
Together, the partners can continue to support and coordinate the work of the other OCR-D projects in Phase III.
In addition, the OCR-D software will be optimised for its use in mass digitisation and the functioning of the
overall OCR-D workflow will be ensured. Great importance will be put on ensuring the permanent support and
further development of the OCR-D software and on communicating the results of the implementation work to a
broad circle of users who will use it for the efficient full-text digitisation of VD materials.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The coordination project is delighted to continue the work of the two previous project
phases and looks forward to working with the other OCR-D projects.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="DFG" /><category term="grant" /><category term="phase 3" /><summary type="html">The coordination project’s application for the third phase of the OCR-D funding initiative was approved by the DFG in January 2021. In phase III, we will optimise the results of the previous module project phase and we will initiate the productive use of the OCR-D software in mass digitisation both technically and organisationally.</summary></entry><entry xml:lang="de"><title type="html">OCR-D bei der Mini-ELAG</title><link href="https://ocr-d.de/de/2020/10/02/elag.html" rel="alternate" type="text/html" title="OCR-D bei der Mini-ELAG" /><published>2020-10-02T00:00:00+02:00</published><updated>2020-10-02T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/de/2020/10/02/elag</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/de/2020/10/02/elag.html">&lt;p&gt;Am 20. Oktober 2020 findet die &lt;a href=&quot;https://elag.org/2020/09/24/mini-elag-program/&quot;&gt;Mini-ELAG (European Library Automation Group)&lt;/a&gt;
statt, bei der der Bibliothekare und IT-Fachleute neue Informationstechnologien und ihre 
Anwendung in Bibliotheken und Dokumentationsszentren diskutieren. OCR-D ist bei der 
virtuellen Konferenz mit einem Vortrag von Clemens Neudecker (SBB) zu
&lt;em&gt;OCR-D: An open ecosystem for improving OCR on historical documents&lt;/em&gt; vertreten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die OCR-D-Software wird mit ihren Funktionen vorgestellt und die offene, partizipative
Entwicklungsstrategie des DFG-Projekts diskutiert.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="conference" /><category term="ELAG" /><summary type="html">Am 20. Oktober 2020 findet die Mini-ELAG (European Library Automation Group) statt, bei der der Bibliothekare und IT-Fachleute neue Informationstechnologien und ihre Anwendung in Bibliotheken und Dokumentationsszentren diskutieren. OCR-D ist bei der virtuellen Konferenz mit einem Vortrag von Clemens Neudecker (SBB) zu OCR-D: An open ecosystem for improving OCR on historical documents vertreten.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">OCR-D at the Mini-ELAG</title><link href="https://ocr-d.de/en/2020/10/02/elag.html" rel="alternate" type="text/html" title="OCR-D at the Mini-ELAG" /><published>2020-10-02T00:00:00+02:00</published><updated>2020-10-02T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/en/2020/10/02/elag</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/en/2020/10/02/elag.html">&lt;p&gt;On October 20, 2020 the &lt;a href=&quot;https://elag.org/2020/09/24/mini-elag-program/&quot;&gt;Mini-ELAG (European Library Automation Group)&lt;/a&gt;
takes place, where librarians and IT professionals discuss new information technologies
and their application in libraries and documentation centers. OCR-D will be represented at 
virtual conference with a lecture by Clemens Neudecker (SBB) on
&lt;em&gt;OCR-D: An open ecosystem for improving OCR on historical documents&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The talk will present the OCR-D software and its functions and disckuss the open, participative
development strategy of the DFG project.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="conference" /><category term="ELAG" /><summary type="html">On October 20, 2020 the Mini-ELAG (European Library Automation Group) takes place, where librarians and IT professionals discuss new information technologies and their application in libraries and documentation centers. OCR-D will be represented at virtual conference with a lecture by Clemens Neudecker (SBB) on OCR-D: An open ecosystem for improving OCR on historical documents.</summary></entry><entry xml:lang="de"><title type="html">OCR-D beim virtuellen Workshop FAIR &amp;amp; Co</title><link href="https://ocr-d.de/de/2020/09/22/fair.html" rel="alternate" type="text/html" title="OCR-D beim virtuellen Workshop FAIR &amp; Co" /><published>2020-09-22T00:00:00+02:00</published><updated>2020-09-22T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/de/2020/09/22/fair</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/de/2020/09/22/fair.html">&lt;p&gt;Vom 7. bis 8. Oktober veranstaltet die &lt;a href=&quot;https://www.akademienunion.de/arbeitsgruppen/ehumanities/ag-ehumanities/&quot;&gt;AG eHumanities der Union der deutschen Akademien der Wissenschaften&lt;/a&gt;
in Zusammenarbeit mit der &lt;a href=&quot;https://adw-goe.de/index.php?id=2&quot;&gt;Akademie der Wissenschaften zu Göttingen&lt;/a&gt;
den Workshop &lt;em&gt;FAIR &amp;amp; Co.: Sicht- und Verfügbarkeit der digitalen Akademieforschung in einer vernetzten Wissenschaftslandschaft&lt;/em&gt;.
Das OCR-D-Projekt ist mit einem Vortrag von Matthias Boenig (BBAW) zum Thema: &lt;em&gt;Digitale Transformation: OCR-D, Angebot und Vision&lt;/em&gt; vertreten. Am Beispiel des
Deutschen Textarchivs wird dargestellt, wie das Anwendungsspektrum dieses Referenzkorpus um den Bereich
des maschinellen Lernens zur Verbesserung der Zeichen- und Strukturerkennung erweitert
werden kann. Das ganze Programm kann auf der &lt;a href=&quot;https://workshop.adw-goe.de/programm/&quot;&gt;Website des Workshop&lt;/a&gt;
eingesehen werden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="workshop" /><category term="FAIR" /><category term="DTA" /><summary type="html">Vom 7. bis 8. Oktober veranstaltet die AG eHumanities der Union der deutschen Akademien der Wissenschaften in Zusammenarbeit mit der Akademie der Wissenschaften zu Göttingen den Workshop FAIR &amp;amp; Co.: Sicht- und Verfügbarkeit der digitalen Akademieforschung in einer vernetzten Wissenschaftslandschaft. Das OCR-D-Projekt ist mit einem Vortrag von Matthias Boenig (BBAW) zum Thema: Digitale Transformation: OCR-D, Angebot und Vision vertreten. Am Beispiel des Deutschen Textarchivs wird dargestellt, wie das Anwendungsspektrum dieses Referenzkorpus um den Bereich des maschinellen Lernens zur Verbesserung der Zeichen- und Strukturerkennung erweitert werden kann. Das ganze Programm kann auf der Website des Workshop eingesehen werden.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">OCR-D at the virtual workshop FAIR &amp;amp; Co</title><link href="https://ocr-d.de/en/2020/09/22/fair.html" rel="alternate" type="text/html" title="OCR-D at the virtual workshop FAIR &amp; Co" /><published>2020-09-22T00:00:00+02:00</published><updated>2020-09-22T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/en/2020/09/22/fair</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/en/2020/09/22/fair.html">&lt;p&gt;From October 7 to 8, the &lt;a href=&quot;https://www.akademienunion.de/en/working-groups/working-group-on-ehumanities/&quot;&gt;eHumanities working group of the Union of German Academies of Sciences and Humanities&lt;/a&gt;,
in cooperation with the &lt;a href=&quot;https://adw-goe.de/en/home/&quot;&gt;Göttingen Academy of Sciences and Humanities&lt;/a&gt;,
is organizing the workshop &lt;em&gt;FAIR &amp;amp; Co: Visibility and Availability of Digital Academy Research in a Networked Scientific Landscape&lt;/em&gt;.
The OCR-D project will be represented with a lecture on the topic &lt;em&gt;Digital Transformation: OCR-D, Offer and Vision&lt;/em&gt; by Matthias Boenig (BBAW).
Using the example of the German Text Archive, it will be shown how the application spectrum of this reference
corpus can be extended by the area of machine learning to improve character and structure
recognition. For the whole program of the workshop see the &lt;a href=&quot;https://workshop.adw-goe.de/programm/&quot;&gt;website of this workshop&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="workshop" /><category term="FAIR" /><category term="DTA" /><summary type="html">From October 7 to 8, the eHumanities working group of the Union of German Academies of Sciences and Humanities, in cooperation with the Göttingen Academy of Sciences and Humanities, is organizing the workshop FAIR &amp;amp; Co: Visibility and Availability of Digital Academy Research in a Networked Scientific Landscape. The OCR-D project will be represented with a lecture on the topic Digital Transformation: OCR-D, Offer and Vision by Matthias Boenig (BBAW). Using the example of the German Text Archive, it will be shown how the application spectrum of this reference corpus can be extended by the area of machine learning to improve character and structure recognition. For the whole program of the workshop see the website of this workshop.</summary></entry><entry xml:lang="de"><title type="html">Workshop der Implementierungsvorhaben</title><link href="https://ocr-d.de/de/2020/08/01/antragsworkshop.html" rel="alternate" type="text/html" title="Workshop der Implementierungsvorhaben" /><published>2020-08-01T00:00:00+02:00</published><updated>2020-08-01T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/de/2020/08/01/antragsworkshop</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/de/2020/08/01/antragsworkshop.html">&lt;p&gt;Im Anschluss an das erfolgreiche erste (virtuelle) Treffen der Implementierungsinteressenten
findet am &lt;strong&gt;7. August, 9-13 Uhr&lt;/strong&gt; ein weiterer Workshop zur Vorbereitung der OCR-D-Anträge 
statt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei dem erneuten Treffen können sich die Antragsteller gegenseitig über ihre bisherigen
Tests der OCR-D-Software informieren und Erfahrungen dazu austauschen. Außerdem werden 
die inzwischen weiterentwickelten Anträgspläne diskutiert, um mögliche Synergien zwischen
den Anträgen erkennen zu können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns auf diesen neuen Austausch und eine weiterhin erfolgreiche Pilotierungsphase!&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="DFG" /><category term="Ausschreibung" /><category term="Pilotierung" /><summary type="html">Im Anschluss an das erfolgreiche erste (virtuelle) Treffen der Implementierungsinteressenten findet am 7. August, 9-13 Uhr ein weiterer Workshop zur Vorbereitung der OCR-D-Anträge statt.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Workshop for the implementation plans</title><link href="https://ocr-d.de/en/2020/08/01/implementation-workshop.html" rel="alternate" type="text/html" title="Workshop for the implementation plans" /><published>2020-08-01T00:00:00+02:00</published><updated>2020-08-01T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/en/2020/08/01/implementation-workshop</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/en/2020/08/01/implementation-workshop.html">&lt;p&gt;Following the successful first (virtual) meeting of those interested in the DFG-call for the
implementation of the OCR-D-Software, a further workshop will be held on &lt;strong&gt;7 August, 9-13 p.m.&lt;/strong&gt;
to prepare the OCR-D grant proposals.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At this second meeting the applicants can inform each other about their previous tests of
the OCR-D software and exchange experiences. In addition, the project plans,
which have been further developed in the meantime, will be discussed in order to identify
possible synergies between the grant proposals.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We are looking forward to this new exchange and a continuing successful pilot phase!&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="DFG" /><category term="call" /><category term="pilottest" /><summary type="html">Following the successful first (virtual) meeting of those interested in the DFG-call for the implementation of the OCR-D-Software, a further workshop will be held on 7 August, 9-13 p.m. to prepare the OCR-D grant proposals.</summary></entry></feed>