<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.6">Jekyll</generator><link href="https://ocr-d.de/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://ocr-d.de/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-12-22T16:03:14+01:00</updated><id>https://ocr-d.de/feed.xml</id><title type="html">OCR-D</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry xml:lang="de"><title type="html">OCR-D bei der Mini-ELAG</title><link href="https://ocr-d.de/de/2020/10/02/elag.html" rel="alternate" type="text/html" title="OCR-D bei der Mini-ELAG" /><published>2020-10-02T00:00:00+02:00</published><updated>2020-10-02T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/de/2020/10/02/elag</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/de/2020/10/02/elag.html">&lt;p&gt;Am 20. Oktober 2020 findet die &lt;a href=&quot;https://elag.org/2020/09/24/mini-elag-program/&quot;&gt;Mini-ELAG (European Library Automation Group)&lt;/a&gt;
statt, bei der der Bibliothekare und IT-Fachleute neue Informationstechnologien und ihre 
Anwendung in Bibliotheken und Dokumentationsszentren diskutieren. OCR-D ist bei der 
virtuellen Konferenz mit einem Vortrag von Clemens Neudecker (SBB) zu
&lt;em&gt;OCR-D: An open ecosystem for improving OCR on historical documents&lt;/em&gt; vertreten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die OCR-D-Software wird mit ihren Funktionen vorgestellt und die offene, partizipative
Entwicklungsstrategie des DFG-Projekts diskutiert.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="conference" /><category term="ELAG" /><summary type="html">Am 20. Oktober 2020 findet die Mini-ELAG (European Library Automation Group) statt, bei der der Bibliothekare und IT-Fachleute neue Informationstechnologien und ihre Anwendung in Bibliotheken und Dokumentationsszentren diskutieren. OCR-D ist bei der virtuellen Konferenz mit einem Vortrag von Clemens Neudecker (SBB) zu OCR-D: An open ecosystem for improving OCR on historical documents vertreten.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">OCR-D at the Mini-ELAG</title><link href="https://ocr-d.de/en/2020/10/02/elag.html" rel="alternate" type="text/html" title="OCR-D at the Mini-ELAG" /><published>2020-10-02T00:00:00+02:00</published><updated>2020-10-02T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/en/2020/10/02/elag</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/en/2020/10/02/elag.html">&lt;p&gt;On October 20, 2020 the &lt;a href=&quot;https://elag.org/2020/09/24/mini-elag-program/&quot;&gt;Mini-ELAG (European Library Automation Group)&lt;/a&gt;
takes place, where librarians and IT professionals discuss new information technologies
and their application in libraries and documentation centers. OCR-D will be represented at 
virtual conference with a lecture by Clemens Neudecker (SBB) on
&lt;em&gt;OCR-D: An open ecosystem for improving OCR on historical documents&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The talk will present the OCR-D software and its functions and disckuss the open, participative
development strategy of the DFG project.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="conference" /><category term="ELAG" /><summary type="html">On October 20, 2020 the Mini-ELAG (European Library Automation Group) takes place, where librarians and IT professionals discuss new information technologies and their application in libraries and documentation centers. OCR-D will be represented at virtual conference with a lecture by Clemens Neudecker (SBB) on OCR-D: An open ecosystem for improving OCR on historical documents.</summary></entry><entry xml:lang="de"><title type="html">OCR-D beim virtuellen Workshop FAIR &amp;amp; Co</title><link href="https://ocr-d.de/de/2020/09/22/fair.html" rel="alternate" type="text/html" title="OCR-D beim virtuellen Workshop FAIR &amp; Co" /><published>2020-09-22T00:00:00+02:00</published><updated>2020-09-22T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/de/2020/09/22/fair</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/de/2020/09/22/fair.html">&lt;p&gt;Vom 7. bis 8. Oktober veranstaltet die &lt;a href=&quot;https://www.akademienunion.de/arbeitsgruppen/ehumanities/ag-ehumanities/&quot;&gt;AG eHumanities der Union der deutschen Akademien der Wissenschaften&lt;/a&gt;
in Zusammenarbeit mit der &lt;a href=&quot;https://adw-goe.de/index.php?id=2&quot;&gt;Akademie der Wissenschaften zu Göttingen&lt;/a&gt;
den Workshop &lt;em&gt;FAIR &amp;amp; Co.: Sicht- und Verfügbarkeit der digitalen Akademieforschung in einer vernetzten Wissenschaftslandschaft&lt;/em&gt;.
Das OCR-D-Projekt ist mit einem Vortrag von Matthias Boenig (BBAW) zum Thema: &lt;em&gt;Digitale Transformation: OCR-D, Angebot und Vision&lt;/em&gt; vertreten. Am Beispiel des
Deutschen Textarchivs wird dargestellt, wie das Anwendungsspektrum dieses Referenzkorpus um den Bereich
des maschinellen Lernens zur Verbesserung der Zeichen- und Strukturerkennung erweitert
werden kann. Das ganze Programm kann auf der &lt;a href=&quot;https://workshop.adw-goe.de/programm/&quot;&gt;Website des Workshop&lt;/a&gt;
eingesehen werden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="workshop" /><category term="FAIR" /><category term="DTA" /><summary type="html">Vom 7. bis 8. Oktober veranstaltet die AG eHumanities der Union der deutschen Akademien der Wissenschaften in Zusammenarbeit mit der Akademie der Wissenschaften zu Göttingen den Workshop FAIR &amp;amp; Co.: Sicht- und Verfügbarkeit der digitalen Akademieforschung in einer vernetzten Wissenschaftslandschaft. Das OCR-D-Projekt ist mit einem Vortrag von Matthias Boenig (BBAW) zum Thema: Digitale Transformation: OCR-D, Angebot und Vision vertreten. Am Beispiel des Deutschen Textarchivs wird dargestellt, wie das Anwendungsspektrum dieses Referenzkorpus um den Bereich des maschinellen Lernens zur Verbesserung der Zeichen- und Strukturerkennung erweitert werden kann. Das ganze Programm kann auf der Website des Workshop eingesehen werden.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">OCR-D at the virtual workshop FAIR &amp;amp; Co</title><link href="https://ocr-d.de/en/2020/09/22/fair.html" rel="alternate" type="text/html" title="OCR-D at the virtual workshop FAIR &amp; Co" /><published>2020-09-22T00:00:00+02:00</published><updated>2020-09-22T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/en/2020/09/22/fair</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/en/2020/09/22/fair.html">&lt;p&gt;From October 7 to 8, the &lt;a href=&quot;https://www.akademienunion.de/en/working-groups/working-group-on-ehumanities/&quot;&gt;eHumanities working group of the Union of German Academies of Sciences and Humanities&lt;/a&gt;,
in cooperation with the &lt;a href=&quot;https://adw-goe.de/en/home/&quot;&gt;Göttingen Academy of Sciences and Humanities&lt;/a&gt;,
is organizing the workshop &lt;em&gt;FAIR &amp;amp; Co: Visibility and Availability of Digital Academy Research in a Networked Scientific Landscape&lt;/em&gt;.
The OCR-D project will be represented with a lecture on the topic &lt;em&gt;Digital Transformation: OCR-D, Offer and Vision&lt;/em&gt; by Matthias Boenig (BBAW).
Using the example of the German Text Archive, it will be shown how the application spectrum of this reference
corpus can be extended by the area of machine learning to improve character and structure
recognition. For the whole program of the workshop see the &lt;a href=&quot;https://workshop.adw-goe.de/programm/&quot;&gt;website of this workshop&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="workshop" /><category term="FAIR" /><category term="DTA" /><summary type="html">From October 7 to 8, the eHumanities working group of the Union of German Academies of Sciences and Humanities, in cooperation with the Göttingen Academy of Sciences and Humanities, is organizing the workshop FAIR &amp;amp; Co: Visibility and Availability of Digital Academy Research in a Networked Scientific Landscape. The OCR-D project will be represented with a lecture on the topic Digital Transformation: OCR-D, Offer and Vision by Matthias Boenig (BBAW). Using the example of the German Text Archive, it will be shown how the application spectrum of this reference corpus can be extended by the area of machine learning to improve character and structure recognition. For the whole program of the workshop see the website of this workshop.</summary></entry><entry xml:lang="de"><title type="html">Workshop der Implementierungsvorhaben</title><link href="https://ocr-d.de/de/2020/08/01/antragsworkshop.html" rel="alternate" type="text/html" title="Workshop der Implementierungsvorhaben" /><published>2020-08-01T00:00:00+02:00</published><updated>2020-08-01T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/de/2020/08/01/antragsworkshop</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/de/2020/08/01/antragsworkshop.html">&lt;p&gt;Im Anschluss an das erfolgreiche erste (virtuelle) Treffen der Implementierungsinteressenten
findet am &lt;strong&gt;7. August, 9-13 Uhr&lt;/strong&gt; ein weiterer Workshop zur Vorbereitung der OCR-D-Anträge 
statt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei dem erneuten Treffen können sich die Antragsteller gegenseitig über ihre bisherigen
Tests der OCR-D-Software informieren und Erfahrungen dazu austauschen. Außerdem werden 
die inzwischen weiterentwickelten Anträgspläne diskutiert, um mögliche Synergien zwischen
den Anträgen erkennen zu können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns auf diesen neuen Austausch und eine weiterhin erfolgreiche Pilotierungsphase!&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="DFG" /><category term="Ausschreibung" /><category term="Pilotierung" /><summary type="html">Im Anschluss an das erfolgreiche erste (virtuelle) Treffen der Implementierungsinteressenten findet am 7. August, 9-13 Uhr ein weiterer Workshop zur Vorbereitung der OCR-D-Anträge statt.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Workshop for the implementation plans</title><link href="https://ocr-d.de/en/2020/08/01/implementation-workshop.html" rel="alternate" type="text/html" title="Workshop for the implementation plans" /><published>2020-08-01T00:00:00+02:00</published><updated>2020-08-01T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/en/2020/08/01/implementation-workshop</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/en/2020/08/01/implementation-workshop.html">&lt;p&gt;Following the successful first (virtual) meeting of those interested in the DFG-call for the
implementation of the OCR-D-Software, a further workshop will be held on &lt;strong&gt;7 August, 9-13 p.m.&lt;/strong&gt;
to prepare the OCR-D grant proposals.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At this second meeting the applicants can inform each other about their previous tests of
the OCR-D software and exchange experiences. In addition, the project plans,
which have been further developed in the meantime, will be discussed in order to identify
possible synergies between the grant proposals.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We are looking forward to this new exchange and a continuing successful pilot phase!&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="DFG" /><category term="call" /><category term="pilottest" /><summary type="html">Following the successful first (virtual) meeting of those interested in the DFG-call for the implementation of the OCR-D-Software, a further workshop will be held on 7 August, 9-13 p.m. to prepare the OCR-D grant proposals.</summary></entry><entry xml:lang="de"><title type="html">Auftakt der Pilotierungsphase</title><link href="https://ocr-d.de/de/2020/06/04/pilotphase.html" rel="alternate" type="text/html" title="Auftakt der Pilotierungsphase" /><published>2020-06-04T00:00:00+02:00</published><updated>2020-06-04T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/de/2020/06/04/pilotphase</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/de/2020/06/04/pilotphase.html">&lt;p&gt;Wir freuen uns sehr über das &lt;a href=&quot;große Interesse an der DFG-Ausschreibung zur Implementierung der OCR-D-Software&quot;&gt;große Interesse an der DFG-Ausschreibung zur Implementierung der OCR-D-Software&lt;/a&gt;. Als OCR-D-Koordinierungsprojekt
werden wir die geplanten Vorhaben von der Pilotierung an begleiten und den von der DFG gewünschten Austausch unter den Interessenten befördern.
Zum Auftakt der Pilotierungsphase veranstalten wir am &lt;strong&gt;19. Juni, 9-13 Uhr&lt;/strong&gt; eine große &lt;strong&gt;Videokonferenz&lt;/strong&gt;, bei der sich alle Interessenten
kennenlernen und die Pilotierungsarbeiten abgestimmt werden können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu der Videokonferenz sind auch Interessenten willkommen, die selbst keine Absichtserklärung eingereicht haben und derzeit noch auf der Suche
nach einem geeigneten Partner sind, mit dem sie sich in die dritte OCR-D-Phase einbringen könnten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei Interesse melden Sie sich bitte &lt;strong&gt;bis zum 12. Juni&lt;/strong&gt; unter engl@hab.de zur Videokonferenz an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns auf die Zusammenarbeit und eine erfolgreiche Pilotierungsphase!&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="DFG" /><category term="Ausschreibung" /><category term="Pilotierung" /><summary type="html">Wir freuen uns sehr über das große Interesse an der DFG-Ausschreibung zur Implementierung der OCR-D-Software. Als OCR-D-Koordinierungsprojekt werden wir die geplanten Vorhaben von der Pilotierung an begleiten und den von der DFG gewünschten Austausch unter den Interessenten befördern. Zum Auftakt der Pilotierungsphase veranstalten wir am 19. Juni, 9-13 Uhr eine große Videokonferenz, bei der sich alle Interessenten kennenlernen und die Pilotierungsarbeiten abgestimmt werden können. Zu der Videokonferenz sind auch Interessenten willkommen, die selbst keine Absichtserklärung eingereicht haben und derzeit noch auf der Suche nach einem geeigneten Partner sind, mit dem sie sich in die dritte OCR-D-Phase einbringen könnten. Bei Interesse melden Sie sich bitte bis zum 12. Juni unter engl@hab.de zur Videokonferenz an. Wir freuen uns auf die Zusammenarbeit und eine erfolgreiche Pilotierungsphase!</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Kick-off pilot phase</title><link href="https://ocr-d.de/en/2020/06/04/pilot.html" rel="alternate" type="text/html" title="Kick-off pilot phase" /><published>2020-06-04T00:00:00+02:00</published><updated>2020-06-04T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/en/2020/06/04/pilot</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/en/2020/06/04/pilot.html">&lt;p&gt;We are very happy about the &lt;a href=&quot;https://www.dfg.de/download/pdf/foerderung/programme/lis/absichtserklaerungen_ocrd_2020/ocrd_absichtserklaerungen_liste.pdf&quot;&gt;great interest in the DFG call for proposals for the implementation of the OCR-D software&lt;/a&gt;. As OCR-D coordination project
we will support the planned projects from the pilot phase onwards and promote the exchange of information among interested parties as desired by the DFG.
To kick off the pilot phase, we are organising a large &lt;strong&gt;video conference&lt;/strong&gt; on &lt;strong&gt;19 June, 9-13 o’clock&lt;/strong&gt;, at which all interested parties can get to know 
each other and the pilot tests can be coordinated.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Interested parties who have not submitted a letter of intent themselves and who are still looking for a suitable partner with whom 
they could engage in the third phase of OCR-D are also welcome to the video conference.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you are interested, please register for the video conference &lt;strong&gt;by 12 June&lt;/strong&gt; at engl@hab.de.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We look forward to working with you and to a successful pilot phase!&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="DFG" /><category term="call" /><category term="pilottest" /><summary type="html">We are very happy about the great interest in the DFG call for proposals for the implementation of the OCR-D software. As OCR-D coordination project we will support the planned projects from the pilot phase onwards and promote the exchange of information among interested parties as desired by the DFG. To kick off the pilot phase, we are organising a large video conference on 19 June, 9-13 o’clock, at which all interested parties can get to know each other and the pilot tests can be coordinated. Interested parties who have not submitted a letter of intent themselves and who are still looking for a suitable partner with whom they could engage in the third phase of OCR-D are also welcome to the video conference. If you are interested, please register for the video conference by 12 June at engl@hab.de. We look forward to working with you and to a successful pilot phase!</summary></entry><entry xml:lang="de"><title type="html">Ausschreibung zur OCR-D-Implementierung online!</title><link href="https://ocr-d.de/de/2020/02/25/dfg-ausschreibung.html" rel="alternate" type="text/html" title="Ausschreibung zur OCR-D-Implementierung online!" /><published>2020-02-25T00:00:00+01:00</published><updated>2020-02-25T00:00:00+01:00</updated><id>https://ocr-d.de/de/2020/02/25/dfg-ausschreibung</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/de/2020/02/25/dfg-ausschreibung.html">&lt;p&gt;Die &lt;a href=&quot;https://www.dfg.de/download/pdf/foerderung/programme/lis/ausschreibung_ocr_implementierung.pdf&quot;&gt;Ausschreibung für die Implementierung der OCR-D-Software zur Volltextdigitalisierung historischer Drucke&lt;/a&gt; 
ist ab sofort &lt;a href=&quot;https://www.dfg.de/foerderung/programme/infrastruktur/lis/&quot;&gt;auf den Seiten der Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG)&lt;/a&gt; zugänglich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das im Herbst 2015 gestartete Koordinierungsprojekt OCR-D hat zum Ziel, zum
einen Verfahren zu beschreiben und Richtlinien zu erarbeiten, um einen
optimalen Workflow sowie eine möglichst weitreichende Standardisierung von OCR
bezogenen Prozessen und Metadaten zu erzielen. Zum anderen soll die
vollständige Transformation des schriftlichen deutschen Kulturerbes in eine
maschinenlesbare Form (strukturierter Volltext) konzeptionell vorbereitet
werden. Vornehmlich betrachtet werden Werke aus den Verzeichnissen der im
deutschen Sprachraum erschienenen Drucke des 16.-18. Jahrhunderts (VD) sowie
des 19. Jhs. Die VD-Projekte umfassen ca. 1 Mio. Titel, die derzeit
digitalisiert und zukünftig mittels einer OCR prozessiert werden sollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die bisherigen Arbeiten in der OCR-D-Initiative haben zu wesentlichen
Verbesserungen der Verfahren zur automatischen Text- und Strukturerfassung
historischer Drucke geführt. Der Software-Prototyp verspricht durch seinen
modularen Aufbau eine flexible Integration in bestehende (bibliothekarische)
Workflow- und Digitalisierungssysteme. Die Implementierung der OCR-D-Software
in Bibliotheken, Archiven sowie anderen bestandshaltenden bzw.
bestandsverarbeitenden Einrichtungen ist folglich der nächste notwendige
Schritt, damit die Erzeugung hochqualitativer Volltexte stattfinden kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zentrales Ziel der neuen Ausschreibung ist die Entwicklung (generischer)
Implementierungspakete mit akzeptabler Performanz für unterschiedliche
Anforderungen. Sie richtet sich vorwiegend an bestandshaltende Einrichtungen,
Anträge können bis zum 7. Oktober 2020 bei der DFG eingereicht werden. Die DFG erwartet von Antragstellern vorab eine Absichtserklärung, die bis zum &lt;del&gt;5.&lt;/del&gt; 22. Mai abzugeben ist. Bei
Interesse an der Ausschreibung nehmen Sie gerne &lt;a href=&quot;/de/contact&quot;&gt;mit uns Kontakt auf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="DFG" /><category term="Ausschreibung" /><summary type="html">Die Ausschreibung für die Implementierung der OCR-D-Software zur Volltextdigitalisierung historischer Drucke ist ab sofort auf den Seiten der Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG) zugänglich.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Call for OCR-D Implementation online!</title><link href="https://ocr-d.de/en/2020/02/25/dfg-call.html" rel="alternate" type="text/html" title="Call for OCR-D Implementation online!" /><published>2020-02-25T00:00:00+01:00</published><updated>2020-02-25T00:00:00+01:00</updated><id>https://ocr-d.de/en/2020/02/25/dfg-call</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/en/2020/02/25/dfg-call.html">&lt;p&gt;The &lt;a href=&quot;https://www.dfg.de/download/pdf/foerderung/programme/lis/ausschreibung_ocr_implementierung.pdf&quot;&gt;call for the implementation of the OCR-D software for the full text digitisation of historical prints&lt;/a&gt;
is now available &lt;a href=&quot;https://www.dfg.de/foerderung/programme/infrastruktur/lis/&quot;&gt;on the website of the German Research Association (DFG)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The aim of the OCR-D coordination project, which was launched in autumn 2015,
is to describe procedures and develop guidelines in order to achieve an optimal
workflow and the greatest possible standardisation of OCR-related processes and
metadata. Furthermore, the complete transformation of the written German
cultural heritage into a machine-readable form (structured full text) is to be
prepared conceptually. Primarily, works from the Union Catalogue of Books
Printed in German Speaking Countries in the 16th-18th century (VD) as well as
books published in the 19th century in the German language area will be
considered. The VD projects comprise about 1 million titles that are currently
being digitized and are to be processed by means of OCR in the future.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The work done so far in the OCR-D initiative has led to significant
improvements in the optical character and layout recognition of historical
prints.  The Software prototype promises flexible integration into existing
(librarian) workflow and digitisation systems due to its modular design. The
implementation of the OCR-D software in libraries, archives and other
collection holding institutions is the next necessary step to ensure that
high-quality full texts can be produced.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The central goal of the new call is the development of (generic) implementation
packages with acceptable performance for different requirements. It is
primarily aimed at collection holding institutions, the application is due on
October 7, 2020. The DFG expects applicants to hand in a letter of intent by May ~~5~~ 22. If you are interested in participating, please don’t hesitate to
&lt;a href=&quot;/en/contact&quot;&gt;contact us&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="DFG" /><category term="call" /><summary type="html">The call for the implementation of the OCR-D software for the full text digitisation of historical prints is now available on the website of the German Research Association (DFG).</summary></entry></feed>