<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.6">Jekyll</generator><link href="https://ocr-d.de/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://ocr-d.de/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-11-26T09:00:19+01:00</updated><id>https://ocr-d.de/feed.xml</id><title type="html">OCR-D</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry xml:lang="de"><title type="html">OCR-D Phase III gestartet</title><link href="https://ocr-d.de/de/2021/08/06/kick-off-phase3.html" rel="alternate" type="text/html" title="OCR-D Phase III gestartet" /><published>2021-08-06T00:00:00+02:00</published><updated>2021-08-06T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/de/2021/08/06/kick-off-phase3</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/de/2021/08/06/kick-off-phase3.html">&lt;p&gt;Am 30. Juli fand unser Kick-off-Workshop statt, der die Phase III von OCR-D einläutete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Team gab eine Einführung in die &lt;a href=&quot;/assets/kick-off/phase3.pdf&quot;&gt;Ziele und öffentlichen Kommunikationskanäle von OCR-D in Phase III&lt;/a&gt;, in &lt;a href=&quot;/assets/kick-off/spec_core_ocrd_all.pdf&quot;&gt;Status und Pläne der OCR-Software&lt;/a&gt; und der &lt;a href=&quot;/assets/kick-off/web-api.pdf&quot;&gt;Web-API&lt;/a&gt; und in den Umgang mit &lt;a href=&quot;/assets/kick-off/gt.pdf&quot;&gt;Ground Truth Daten in OCR-D&lt;/a&gt;. Zudem gab das Koordinierungsprojekt einen Einblick in die bisherige Praxis der &lt;a href=&quot;/assets/kick-off/software-development.pdf&quot;&gt;Softwareentwicklung in OCR-D&lt;/a&gt; mit Möglichkeiten, mitzuwirken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darüber hinaus stellten sich die Implementierungs- und Modulprojekte der interessierten Community und unseren Kooperationspartnern &lt;a href=&quot;/assets/kick-off/lightning-talks.pdf&quot;&gt;in kurzen Vorträgen&lt;/a&gt; vor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die UB Braunschweig, die SLUB Dresden und die UB Mannheim erweitern OCR-D und Kitodo für die produktive Massendigitalisierung; die SUB Göttingen und die GWDG arbeiten an der Performance-Optimierung und Integration, indem sie OCR-D auf einem Hochleistungscluster einsetzen; das GEI Braunschweig, das HCI und das ZPD der Universität Würzburg werden OCR-D-Funktionen in OCR4all implementieren und damit OCR-D über ihre Software verfügbar machen; die ULB Sachsen-Anhalt wird OCR-D in ihre Open-Source-Massendigitalisierungsinfrastruktur implementieren.
Während diese Projektpartner an vier Implementierungsszenarien arbeiten werden, haben wir drei Modulprojekte, die OCR-D-Prozessoren verbessern: die UB Mannheim, die ein werkspezifisches Training mit Tesseract und Calamari ermöglicht; JGU Mainz und FAU Erlangen-Nürnberg, die die Erkennung von Schriftgruppen für besser passende OCR-Modelle vorantreiben; und das Projekt der SUB Göttingen und der GWDG, das die Zuverlässigkeit, Durchsuchbarkeit und feinkörnige Referenzierung des Langzeitarchivs OLA-HD optimiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In unserem Chat-Kanal, der &lt;a href=&quot;https://gitter.im/OCR-D/Lobby&quot;&gt;Gitter-Lobby&lt;/a&gt;, halten wir Sie stets über öffentliche OCR-D-Veranstaltungen auf dem Laufenden. Weitere Informationen darüber, wie Sie mit OCR-D in Kontakt treten und zu OCR-D beitragen können, finden Sie in unserer Seite über &lt;a href=&quot;/de/platforms&quot;&gt;Plattformen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>Lena Hinrichsen</name></author><category term="Phase 3" /><summary type="html">Am 30. Juli fand unser Kick-off-Workshop statt, der die Phase III von OCR-D einläutete.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">OCR-D Phase III started</title><link href="https://ocr-d.de/en/2021/08/06/kick-off-phase3.html" rel="alternate" type="text/html" title="OCR-D Phase III started" /><published>2021-08-06T00:00:00+02:00</published><updated>2021-08-06T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/en/2021/08/06/kick-off-phase3</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/en/2021/08/06/kick-off-phase3.html">&lt;p&gt;On 30 July, our kick-off workshop took place, heralding phase III of OCR-D.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The day before, the project participants met internally to get to know each other and coordinate their work. On the public workshop day, the team of the Coordination Project gave an introduction into the &lt;a href=&quot;https://ocr-d.de/assets/kick-off/phase3.pdf&quot;&gt;objectives in phase III and public communication channels of OCR-D&lt;/a&gt;, the &lt;a href=&quot;/assets/kick-off/spec_core_ocrd_all.pdf&quot;&gt;current status and plans of the OCR-D software&lt;/a&gt;, the &lt;a href=&quot;/assets/kick-off/api.pdf&quot;&gt;Web API&lt;/a&gt; and the handling of &lt;a href=&quot;/assets/kick-off/gt.pdf&quot;&gt;Ground Truth Data in OCR-D&lt;/a&gt;. Also, the Coordination Project gave an insight into Best Practices of &lt;a href=&quot;/assets/kick-off/software-development.pdf&quot;&gt;Software Developing&lt;/a&gt; in the past phase of OCR-D, as well as ideas for the community, how to contribute.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In addition, the implementation and module projects presented themselves in &lt;a href=&quot;/assets/kick-off/lightning-talks.pdf&quot;&gt;short presentations&lt;/a&gt; to the interested community and our &lt;a href=&quot;/en/contact#cooperation-partners&quot;&gt;cooperation partners&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UB Braunschweig, SLUB Dresden UB Mannheim are extending both OCR-D and Kitodo for productive mass digitisation; SUB Göttingen and GWDG are working on Performance Optimisation and Integration, deploying OCR-D on a High Performance Cluster; GEI Braunschweig, HCI and ZPD of the University of Würzburg will implement OCR-D features in OCR4all, making OCR-D available via their software; the ULB Sachsen-Anhalt will implement OCR-D in their Open Source mass digitization infrastructure .
While these project partners will work on four implementation scenarios, we have three module projects, improving OCR-D processors: UB Mannheim enabling work-specific training with Tesseract and Calamari; JGU Mainz and FAU Erlangen-Nürnberg improving font group recognition for better fitting OCR-models; and OLA-HD by SUB Göttingen and GWDG, optimising reliability, searchability and fine-grained referencing of the OLA-HD long-term archiving repository.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In our chat channel, the &lt;a href=&quot;https://gitter.im/OCR-D/Lobby&quot;&gt;gitter lobby&lt;/a&gt;, we always keep you informed about public OCR-D events. Further information about how to stay in touch and contribute to OCR-D can be found in our overview of &lt;a href=&quot;/en/platforms&quot;&gt;platforms&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>Lena Hinrichsen</name></author><category term="Phase 3" /><summary type="html">On 30 July, our kick-off workshop took place, heralding phase III of OCR-D.</summary></entry><entry xml:lang="de"><title type="html">OCR-D auf dem Bibliothekartag 2021</title><link href="https://ocr-d.de/de/2021/06/11/bibtag.html" rel="alternate" type="text/html" title="OCR-D auf dem Bibliothekartag 2021" /><published>2021-06-11T00:00:00+02:00</published><updated>2021-06-11T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/de/2021/06/11/bibtag</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/de/2021/06/11/bibtag.html">&lt;p&gt;OCR-D ist auch auf dem diesjährigen Bibliothekartag vertreten, der vom 16.-18. Juni 2021 virtuell sowie an zwei Tagen auch vor Ort in Bremen 
stattfindet. Das OCR-D-Projekt beteiligt sich mit zwei Vorträgen zum aktuellen Stand in der Förderinitiative sowie zur kollaborativen
Erstellung von Trainingsmaterialien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://dbt2021.abstractserver.com/program/#/details/presentations/70&quot;&gt;Elisabeth Engl&lt;/a&gt; beschreibt den derzeitigen Stand der OCR-D-Software
und gibt einen Ausblick auf die vielfältigen geplanten Anwendungsszenarien in bestandshaltenden und -verarbeitenden Einrichtungen,
die im Zentrum der dritten Projektphase stehen. &lt;a href=&quot;https://dbt2021.abstractserver.com/program/#/details/presentations/184&quot;&gt;Kay-Michael Würzner und Robert Sachunsky&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://wrznr.github.io/bibliothekartag-2021&quot;&gt;berichten&lt;/a&gt; von ihren Erfahrungen bei Aufbau und Begleitung einer kollaborativen Transkriptionsinitiative an der SLUB Dresden zur Erstellung von OCR-Trainingsmaterial und -Modellen mithilfe von OCR-D und niedrigschwelliger Annotationswerkzeuge.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="Bibliothekartag" /><category term="Vortrag" /><category term="Phase 3" /><summary type="html">OCR-D ist auch auf dem diesjährigen Bibliothekartag vertreten, der vom 16.-18. Juni 2021 virtuell sowie an zwei Tagen auch vor Ort in Bremen stattfindet. Das OCR-D-Projekt beteiligt sich mit zwei Vorträgen zum aktuellen Stand in der Förderinitiative sowie zur kollaborativen Erstellung von Trainingsmaterialien.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">OCR-D at the Bibliothekartag 2021</title><link href="https://ocr-d.de/en/2021/06/11/bibtag.html" rel="alternate" type="text/html" title="OCR-D at the Bibliothekartag 2021" /><published>2021-06-11T00:00:00+02:00</published><updated>2021-06-11T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/en/2021/06/11/bibtag</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/en/2021/06/11/bibtag.html">&lt;p&gt;OCR-D will also be present at this year’s Bibliothekartag, which will take place virtually from 16-18 June 2021 and on two
days in Bremen. The OCR-D project is participating with two presentations on the current status of the funding initiative
and on the collaborative creation of training materials.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://dbt2021.abstractserver.com/program/#/details/presentations/70&quot;&gt;Elisabeth Engl&lt;/a&gt; describes the current status of
the OCR-D software and gives an outlook on the many planned application scenarios, which are at the centre of the third project phase. 
&lt;a href=&quot;https://dbt2021.abstractserver.com/program/#/details/presentations/184&quot;&gt;Kay-Michael Würzner and Robert Sachunsky&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://wrznr.github.io/bibliothekartag-2021&quot;&gt;report&lt;/a&gt; on their experiences with setting up and conducting a collaborative transcription initiative at SLUB Dresden to create OCR training material and models by means of OCR-D and low-threshold annotation tools.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="Bibliothekartag" /><category term="presentation" /><category term="phase 3" /><summary type="html">OCR-D will also be present at this year’s Bibliothekartag, which will take place virtually from 16-18 June 2021 and on two days in Bremen. The OCR-D project is participating with two presentations on the current status of the funding initiative and on the collaborative creation of training materials.</summary></entry><entry xml:lang="de"><title type="html">Implementierungs- und Modulprojekte bewilligt</title><link href="https://ocr-d.de/de/2021/06/10/projects.html" rel="alternate" type="text/html" title="Implementierungs- und Modulprojekte bewilligt" /><published>2021-06-10T00:00:00+02:00</published><updated>2021-06-10T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/de/2021/06/10/projects</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/de/2021/06/10/projects.html">&lt;p&gt;Neben dem Antrag des Koordinierungsprojekts wurden von der DFG sieben Implementierungs- 
und Modulprojekte bewilligt, die in den kommenden Monaten ihre Arbeit aufnehmen werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von den elf eingereichten Anträgen, die im Zuge einer umfangreichen Pilotierung der 
OCR-D-Software im Sommer 2020 erarbeitet wurden, werden vier Implementierungs- und drei 
Modulprojekte von der DFG gefördert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Modulprojekte werden ausgewählte OCR-D-Werkzeuge weiterentwickeln.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Workflow für werkspezifisches Training auf Basis generischer Modelle mit OCR-D sowie Ground Truth Aufwertung (UB Mannheim)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Font Group Recognition for Improved OCR (JGU Mainz, FAU Erlangen)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;OLA-HD Service - Ein generischer Dienst für die Langzeitarchivierung historischer Drucke (SUB Göttingen, GWDG)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Zusammen mit den übrigen derzeit ca. 65 OCR-D-Werkzeugen bilden diese die Basis für die
Arbeiten der vier Implementierungsprojekte, die die OCR-D-Software für
den produktiven Einsatz in der Massendigitalisierung vorbereiten werden.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Integration von Kitodo und OCR-D zur produktiven Massendigitalisierung (UB Braunschweig, SLUB Dresden, UB Mannheim)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;OPERANDI: OCR-D Performance Optimisation and Integration (SUB Göttingen, GWDG)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;OCR-D Software in modularen Massendigitalisierungs Workflows (ULB Halle)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;OCR4all libraries Volltexterkennung historischer Sammlungen (GEI Braunschweig, HCI und ZPD der Universität Würzburg)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns sehr auf diese nächste Projektphase und die (weitere) Zusammenarbeit mit den Implementierungs- und 
Modulprojekten, die den Einsatz der OCR-D-Software in verschiedenen Nutzungsszenarien
vorbereiten werden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="DFG" /><category term="grant" /><category term="phase 3" /><summary type="html">Neben dem Antrag des Koordinierungsprojekts wurden von der DFG sieben Implementierungs- und Modulprojekte bewilligt, die in den kommenden Monaten ihre Arbeit aufnehmen werden.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Implementation and module projects granted</title><link href="https://ocr-d.de/en/2021/06/10/projects.html" rel="alternate" type="text/html" title="Implementation and module projects granted" /><published>2021-06-10T00:00:00+02:00</published><updated>2021-06-10T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/en/2021/06/10/projects</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/en/2021/06/10/projects.html">&lt;p&gt;In addition to the coordination project, the DFG also approved seven implementation 
and module projects that will begin their work in the coming months.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Of the eleven proposals submitted, which were developed in the course of extensive piloting 
of the OCR-D software in the summer of 2020, four implementation and three module projects 
will be funded by the DFG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The module projects will further develop selected OCR-D tools.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Workflow for work-specific training based on generic models with OCR-D as well as ground truth enhancement (UB Mannheim).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Font Group Recognition for Improved OCR (JGU Mainz, FAU Erlangen)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;OLA-HD Service - A Generic Service for Long-Term Archiving of Historical Prints (SUB Göttingen, GWDG)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Together with the ca. 65 other OCR-D tools,  these form the basis for the work of the four implementation projects, which will prepare the existing OCR-D software for its productive use in mass digitisation.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Integration of Kitodo and OCR-D for productive mass digitisation (UB Braunschweig, SLUB Dresden, UB Mannheim).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;OPERANDI: OCR-D Performance Optimisation and Integration (SUB Göttingen, GWDG)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;OCR-D Software in Modular Mass Digitisation Workflows (ULB Halle)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;OCR4all libraries full text recognition of historical collections (GEI Braunschweig, HCI and ZPD of the University of Würzburg)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;We are very much looking forward to this next project phase and the (further) cooperation with the implementation and module projects, which will prepare the use of the OCR-D software in different usage scenarios.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="DFG" /><category term="grant" /><category term="phase 3" /><summary type="html">In addition to the coordination project, the DFG also approved seven implementation and module projects that will begin their work in the coming months.</summary></entry><entry xml:lang="de"><title type="html">OCR(-D) &amp;amp; Co startet im Mai</title><link href="https://ocr-d.de/de/2021/04/26/barcamp.html" rel="alternate" type="text/html" title="OCR(-D) &amp; Co startet im Mai" /><published>2021-04-26T00:00:00+02:00</published><updated>2021-04-26T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/de/2021/04/26/barcamp</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/de/2021/04/26/barcamp.html">&lt;p&gt;Am 7. Mai 2021 startet &lt;strong&gt;OCR(-D) &amp;amp; Co&lt;/strong&gt;, zu dem OCR-D alle Interessierten einlädt. Bei dem offenen Treffen 
im Barcamp-Format können sich Entwickler, Nutzer und alle weiteren Interessenten niedrigschwellig über
OCR(-D) austauschen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OCR(-D) &amp;amp; Co wird ab Mai jeden ersten Freitag im Monat 10-11 Uhr in einem &lt;a href=&quot;https://meet.gwdg.de/b/kon-v6q-azq-3el&quot;&gt;BBB-Raum&lt;/a&gt; stattfinden.
Zu Beginn jedes Treffens haben die TeilnehmerInnen die Möglichkeit, für sie interessante Themen vorzuschlagen, die dann
in Kleingruppen diskutiert und besprochen werden können. In Ergänzung zum &lt;a href=&quot;https://hackmd.io/OOMgg3ZeSqK4vfKL1wRbwQ?view&quot;&gt;offenen TechCall&lt;/a&gt;,
bei dem sich die OCR-D-Community jeden zweiten Mittwoch über technische Themen austauscht, bietet OCR(-D) &amp;amp; Co auch TeilnehmerInnen
ohne tiefergehende OCR-D-Kenntnisse die Möglichkeit, ihre eigenen Fragen und Ideen in die Diskussion einzubringen und sich
offen mit anderen OCR-Interessierten auszutauschen. Wir freuen uns auf Ihre Teilnahme!&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="open call" /><category term="phase 3" /><category term="community" /><summary type="html">Am 7. Mai 2021 startet OCR(-D) &amp;amp; Co, zu dem OCR-D alle Interessierten einlädt. Bei dem offenen Treffen im Barcamp-Format können sich Entwickler, Nutzer und alle weiteren Interessenten niedrigschwellig über OCR(-D) austauschen.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">OCR(-D) &amp;amp; Co starting in May</title><link href="https://ocr-d.de/en/2021/04/26/barcamp.html" rel="alternate" type="text/html" title="OCR(-D) &amp; Co starting in May" /><published>2021-04-26T00:00:00+02:00</published><updated>2021-04-26T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/en/2021/04/26/barcamp</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/en/2021/04/26/barcamp.html">&lt;p&gt;On 7 May 2021 will be the inaugural session of our new barcamp-like monthly event &lt;strong&gt;OCR(-D) &amp;amp; Co&lt;/strong&gt;. 
barcamp format, developers, users and all other interested persons will be will be given the opportunity to talk
about OCR(-D).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OCR(-D) &amp;amp; Co will take place every first Friday of the month from May 7 onwards at 10-11 am CET in a &lt;a href=&quot;https://meet.gwdg.de/b/kon-v6q-azq-3el&quot;&gt;BBB room&lt;/a&gt;.
At the beginning of each meeting, participants have the opportunity to suggest topics of interest, which can then
be discussed by small groups in breakout rooms. In addition to the &lt;a href=&quot;https://hackmd.io/OOMgg3ZeSqK4vfKL1wRbwQ?view&quot;&gt;open TechCall&lt;/a&gt;,
where the OCR-D community discusses technical topics every second Wednesday, &lt;strong&gt;OCR(-D) &amp;amp; Co&lt;/strong&gt; also offers participants without in-depth
OCR-D knowledge the opportunity to contribute their own questions and ideas to the discussion and to openly exchange ideas
with other OCR-interested people. We look forward to your participation!&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="open call" /><category term="phase 3" /><category term="community" /><summary type="html">On 7 May 2021 will be the inaugural session of our new barcamp-like monthly event OCR(-D) &amp;amp; Co. barcamp format, developers, users and all other interested persons will be will be given the opportunity to talk about OCR(-D).</summary></entry><entry xml:lang="de"><title type="html">Phase III der OCR-D-Koordinierung bewilligt</title><link href="https://ocr-d.de/de/2021/01/19/phase3.html" rel="alternate" type="text/html" title="Phase III der OCR-D-Koordinierung bewilligt" /><published>2021-01-19T00:00:00+01:00</published><updated>2021-01-19T00:00:00+01:00</updated><id>https://ocr-d.de/de/2021/01/19/phase3</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/de/2021/01/19/phase3.html">&lt;p&gt;Der Antrag des Koordinierungsprojekts für die dritte Phase der OCR-D-Förderinitiative wurde im Januar 2021 von der DFG bewilligt.
In Phase III werden die Ergebnisse der vorangegangenen Modulprojekt-Phase optimiert und der produktive Einsatz der
OCR-D-Software in der Massendigitalisierung technisch und organisatorisch eingeleitet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die bisherigen Projektpartner aus BBAW, HAB und SBB werden nach dem Ausscheiden des KIT durch SUB Göttingen und GWDG verstärkt. 
Gemeinschaftlich können die Partner auch in Phase III die Arbeiten der weiteren OCR-D-Projekte unterstützen und
koordinierend begleiten. Zudem soll die OCR-D-Software für ihren Einsatz in der Massendigitalisierung optimiert
und die Funktionsweise des OCR-D-Gesamtworkflows sichergestellt werden. Großer Wert wird darauf gelegt werden, 
die dauerhafte Betreuung und Weiterentwicklung der OCR-D-Software sicherzustellen und die Ergebnisse der
Implementierungsarbeiten an einen breiten Kreis an NutzerInnen zu vermitteln, die diese zur effizienten
Volltextdigitalisierung der VD-Materialien einsetzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Koordinierungsprojekt freut sich auf die gemeinsame Fortsetzung der Arbeiten aus den beiden vorangegangenen
Projektphasen mit den weiteren OCR-D-Projekten.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="DFG" /><category term="grant" /><category term="phase 3" /><summary type="html">Der Antrag des Koordinierungsprojekts für die dritte Phase der OCR-D-Förderinitiative wurde im Januar 2021 von der DFG bewilligt. In Phase III werden die Ergebnisse der vorangegangenen Modulprojekt-Phase optimiert und der produktive Einsatz der OCR-D-Software in der Massendigitalisierung technisch und organisatorisch eingeleitet.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Phase III of the OCR-D-coordination project granted</title><link href="https://ocr-d.de/en/2021/01/19/phase3.html" rel="alternate" type="text/html" title="Phase III of the OCR-D-coordination project granted" /><published>2021-01-19T00:00:00+01:00</published><updated>2021-01-19T00:00:00+01:00</updated><id>https://ocr-d.de/en/2021/01/19/phase3</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/en/2021/01/19/phase3.html">&lt;p&gt;The coordination project’s application for the third phase of the OCR-D funding initiative was approved by the DFG in January 2021.
In phase III, we will optimise the results of the previous module project phase and we will initiate the productive use of the
OCR-D software in mass digitisation both technically and organisationally.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The previous project partners from BBAW, HAB and SBB will now be joined by SUB Göttingen and GWDG, whereas the KIT has left the project. 
Together, the partners can continue to support and coordinate the work of the other OCR-D projects in Phase III.
In addition, the OCR-D software will be optimised for its use in mass digitisation and the functioning of the
overall OCR-D workflow will be ensured. Great importance will be put on ensuring the permanent support and
further development of the OCR-D software and on communicating the results of the implementation work to a
broad circle of users who will use it for the efficient full-text digitisation of VD materials.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The coordination project is delighted to continue the work of the two previous project
phases and looks forward to working with the other OCR-D projects.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="DFG" /><category term="grant" /><category term="phase 3" /><summary type="html">The coordination project’s application for the third phase of the OCR-D funding initiative was approved by the DFG in January 2021. In phase III, we will optimise the results of the previous module project phase and we will initiate the productive use of the OCR-D software in mass digitisation both technically and organisationally.</summary></entry></feed>