<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.6">Jekyll</generator><link href="https://ocr-d.de/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://ocr-d.de/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-06-07T20:48:24+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/feed.xml</id><title type="html">OCR-D</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry xml:lang="de"><title type="html">Auftakt der Pilotierungsphase</title><link href="https://ocr-d.de/de/2020/06/04/pilotphase.html" rel="alternate" type="text/html" title="Auftakt der Pilotierungsphase" /><published>2020-06-04T00:00:00+02:00</published><updated>2020-06-04T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/de/2020/06/04/pilotphase</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/de/2020/06/04/pilotphase.html">&lt;p&gt;Wir freuen uns sehr über das große Interesse an der DFG-Ausschreibung zur Implementierung der OCR-D-Software. Als OCR-D-Koordinierungsprojekt
werden wir die geplanten Vorhaben von der Pilotierung an begleiten und den von der DFG gewünschten Austausch unter den Interessenten befördern.
Zum Auftakt der Pilotierungsphase veranstalten wir am &lt;strong&gt;19. Juni, 9-13 Uhr&lt;/strong&gt; eine große &lt;strong&gt;Videokonferenz&lt;/strong&gt;, bei der sich alle Interessenten
kennenlernen und die Pilotierungsarbeiten abgestimmt werden können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu der Videokonferenz sind auch Interessenten willkommen, die selbst keine Absichtserklärung eingereicht haben und derzeit noch auf der Suche
nach einem geeigneten Partner sind, mit dem sie sich in die dritte OCR-D-Phase einbringen könnten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei Interesse melden Sie sich bitte &lt;strong&gt;bis zum 12. Juni&lt;/strong&gt; unter engl@hab.de zur Videokonferenz an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns auf die Zusammenarbeit und eine erfolgreiche Pilotierungsphase!&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="DFG" /><category term="Ausschreibung" /><category term="Pilotierung" /><summary type="html">Wir freuen uns sehr über das große Interesse an der DFG-Ausschreibung zur Implementierung der OCR-D-Software. Als OCR-D-Koordinierungsprojekt werden wir die geplanten Vorhaben von der Pilotierung an begleiten und den von der DFG gewünschten Austausch unter den Interessenten befördern. Zum Auftakt der Pilotierungsphase veranstalten wir am 19. Juni, 9-13 Uhr eine große Videokonferenz, bei der sich alle Interessenten kennenlernen und die Pilotierungsarbeiten abgestimmt werden können. Zu der Videokonferenz sind auch Interessenten willkommen, die selbst keine Absichtserklärung eingereicht haben und derzeit noch auf der Suche nach einem geeigneten Partner sind, mit dem sie sich in die dritte OCR-D-Phase einbringen könnten. Bei Interesse melden Sie sich bitte bis zum 12. Juni unter engl@hab.de zur Videokonferenz an. Wir freuen uns auf die Zusammenarbeit und eine erfolgreiche Pilotierungsphase!</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Kick-off pilot phase</title><link href="https://ocr-d.de/en/2020/06/04/pilot.html" rel="alternate" type="text/html" title="Kick-off pilot phase" /><published>2020-06-04T00:00:00+02:00</published><updated>2020-06-04T00:00:00+02:00</updated><id>https://ocr-d.de/en/2020/06/04/pilot</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/en/2020/06/04/pilot.html">&lt;p&gt;We are very happy about the great interest in the DFG call for proposals for the implementation of the OCR-D software. As OCR-D coordination project
we will support the planned projects from the pilot phase onwards and promote the exchange of information among interested parties as desired by the DFG.
To kick off the pilot phase, we are organising a large &lt;strong&gt;video conference&lt;/strong&gt; on &lt;strong&gt;19 June, 9-13 o’clock&lt;/strong&gt;, at which all interested parties can get to know 
each other and the pilot tests can be coordinated.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Interested parties who have not submitted a letter of intent themselves and who are still looking for a suitable partner with whom 
they could engage in the third phase of OCR-D are also welcome to the video conference.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you are interested, please register for the video conference &lt;strong&gt;by 12 June&lt;/strong&gt; at engl@hab.de.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We look forward to working with you and to a successful pilot phase!&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="DFG" /><category term="call" /><category term="pilottest" /><summary type="html">We are very happy about the great interest in the DFG call for proposals for the implementation of the OCR-D software. As OCR-D coordination project we will support the planned projects from the pilot phase onwards and promote the exchange of information among interested parties as desired by the DFG. To kick off the pilot phase, we are organising a large video conference on 19 June, 9-13 o’clock, at which all interested parties can get to know each other and the pilot tests can be coordinated. Interested parties who have not submitted a letter of intent themselves and who are still looking for a suitable partner with whom they could engage in the third phase of OCR-D are also welcome to the video conference. If you are interested, please register for the video conference by 12 June at engl@hab.de. We look forward to working with you and to a successful pilot phase!</summary></entry><entry xml:lang="de"><title type="html">Ausschreibung zur OCR-D-Implementierung online!</title><link href="https://ocr-d.de/de/2020/02/25/dfg-ausschreibung.html" rel="alternate" type="text/html" title="Ausschreibung zur OCR-D-Implementierung online!" /><published>2020-02-25T00:00:00+01:00</published><updated>2020-02-25T00:00:00+01:00</updated><id>https://ocr-d.de/de/2020/02/25/dfg-ausschreibung</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/de/2020/02/25/dfg-ausschreibung.html">&lt;p&gt;Die &lt;a href=&quot;https://www.dfg.de/download/pdf/foerderung/programme/lis/ausschreibung_ocr_implementierung.pdf&quot;&gt;Ausschreibung für die Implementierung der OCR-D-Software zur Volltextdigitalisierung historischer Drucke&lt;/a&gt; 
ist ab sofort &lt;a href=&quot;https://www.dfg.de/foerderung/programme/infrastruktur/lis/&quot;&gt;auf den Seiten der Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG)&lt;/a&gt; zugänglich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das im Herbst 2015 gestartete Koordinierungsprojekt OCR-D hat zum Ziel, zum
einen Verfahren zu beschreiben und Richtlinien zu erarbeiten, um einen
optimalen Workflow sowie eine möglichst weitreichende Standardisierung von OCR
bezogenen Prozessen und Metadaten zu erzielen. Zum anderen soll die
vollständige Transformation des schriftlichen deutschen Kulturerbes in eine
maschinenlesbare Form (strukturierter Volltext) konzeptionell vorbereitet
werden. Vornehmlich betrachtet werden Werke aus den Verzeichnissen der im
deutschen Sprachraum erschienenen Drucke des 16.-18. Jahrhunderts (VD) sowie
des 19. Jhs. Die VD-Projekte umfassen ca. 1 Mio. Titel, die derzeit
digitalisiert und zukünftig mittels einer OCR prozessiert werden sollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die bisherigen Arbeiten in der OCR-D-Initiative haben zu wesentlichen
Verbesserungen der Verfahren zur automatischen Text- und Strukturerfassung
historischer Drucke geführt. Der Software-Prototyp verspricht durch seinen
modularen Aufbau eine flexible Integration in bestehende (bibliothekarische)
Workflow- und Digitalisierungssysteme. Die Implementierung der OCR-D-Software
in Bibliotheken, Archiven sowie anderen bestandshaltenden bzw.
bestandsverarbeitenden Einrichtungen ist folglich der nächste notwendige
Schritt, damit die Erzeugung hochqualitativer Volltexte stattfinden kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zentrales Ziel der neuen Ausschreibung ist die Entwicklung (generischer)
Implementierungspakete mit akzeptabler Performanz für unterschiedliche
Anforderungen. Sie richtet sich vorwiegend an bestandshaltende Einrichtungen,
Anträge können bis zum 7. Oktober 2020 bei der DFG eingereicht werden. Die DFG erwartet von Antragstellern vorab eine Absichtserklärung, die bis zum &lt;del&gt;5.&lt;/del&gt; 22. Mai abzugeben ist. Bei
Interesse an der Ausschreibung nehmen Sie gerne &lt;a href=&quot;/de/contact&quot;&gt;mit uns Kontakt auf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="DFG" /><category term="Ausschreibung" /><summary type="html">Die Ausschreibung für die Implementierung der OCR-D-Software zur Volltextdigitalisierung historischer Drucke ist ab sofort auf den Seiten der Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG) zugänglich.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Call for OCR-D Implementation online!</title><link href="https://ocr-d.de/en/2020/02/25/dfg-call.html" rel="alternate" type="text/html" title="Call for OCR-D Implementation online!" /><published>2020-02-25T00:00:00+01:00</published><updated>2020-02-25T00:00:00+01:00</updated><id>https://ocr-d.de/en/2020/02/25/dfg-call</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/en/2020/02/25/dfg-call.html">&lt;p&gt;The &lt;a href=&quot;https://www.dfg.de/download/pdf/foerderung/programme/lis/ausschreibung_ocr_implementierung.pdf&quot;&gt;call for the implementation of the OCR-D software for the full text digitisation of historical prints&lt;/a&gt;
is now available &lt;a href=&quot;https://www.dfg.de/foerderung/programme/infrastruktur/lis/&quot;&gt;on the website of the German Research Association (DFG)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The aim of the OCR-D coordination project, which was launched in autumn 2015,
is to describe procedures and develop guidelines in order to achieve an optimal
workflow and the greatest possible standardisation of OCR-related processes and
metadata. Furthermore, the complete transformation of the written German
cultural heritage into a machine-readable form (structured full text) is to be
prepared conceptually. Primarily, works from the Union Catalogue of Books
Printed in German Speaking Countries in the 16th-18th century (VD) as well as
books published in the 19th century in the German language area will be
considered. The VD projects comprise about 1 million titles that are currently
being digitized and are to be processed by means of OCR in the future.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The work done so far in the OCR-D initiative has led to significant
improvements in the optical character and layout recognition of historical
prints.  The Software prototype promises flexible integration into existing
(librarian) workflow and digitisation systems due to its modular design. The
implementation of the OCR-D software in libraries, archives and other
collection holding institutions is the next necessary step to ensure that
high-quality full texts can be produced.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The central goal of the new call is the development of (generic) implementation
packages with acceptable performance for different requirements. It is
primarily aimed at collection holding institutions, the application is due on
October 7, 2020. The DFG expects applicants to hand in a letter of intent by May ~~5~~ 22. If you are interested in participating, please don’t hesitate to
&lt;a href=&quot;/en/contact&quot;&gt;contact us&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="DFG" /><category term="call" /><summary type="html">The call for the implementation of the OCR-D software for the full text digitisation of historical prints is now available on the website of the German Research Association (DFG).</summary></entry><entry xml:lang="de"><title type="html">OCR-D bei der DHd in Paderborn</title><link href="https://ocr-d.de/de/2020/02/19/dhd.html" rel="alternate" type="text/html" title="OCR-D bei der DHd in Paderborn" /><published>2020-02-19T00:00:00+01:00</published><updated>2020-02-19T00:00:00+01:00</updated><id>https://ocr-d.de/de/2020/02/19/dhd</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/de/2020/02/19/dhd.html">&lt;p&gt;Die OCR-D-Förderinitiative ist mit mehreren Vorträgen auf der DHd 2020 vertreten, die vom 2.-6. März in Paderborn stattfindet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In V15, am 5. März, stellt das OCR-D-Koordinierungsprojekt anhand von vier Thesen zur Volltexttransformation Ergebnisse und Perspektiven der Förderinitiative zur Diskussion. In der gleichen Sektion berichten die Kollegen des Modulprojekts zur Entwicklung eines Modellrepositoriums und einer Automatischen Schriftarterkennung für OCR-D über ihre Erkenntnisse zur Verwendung von Fraktur in deutschsprachigen Büchern. Weitere Informationen zu den Vorträgen finden Sie im &lt;a href=&quot;https://www.conftool.com/dhd2020/index.php?page=browseSessions&amp;amp;form_session=124&amp;amp;presentations=show&quot;&gt;Programm der DHd&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="paper" /><category term="DHd" /><summary type="html">Die OCR-D-Förderinitiative ist mit mehreren Vorträgen auf der DHd 2020 vertreten, die vom 2.-6. März in Paderborn stattfindet. In V15, am 5. März, stellt das OCR-D-Koordinierungsprojekt anhand von vier Thesen zur Volltexttransformation Ergebnisse und Perspektiven der Förderinitiative zur Diskussion. In der gleichen Sektion berichten die Kollegen des Modulprojekts zur Entwicklung eines Modellrepositoriums und einer Automatischen Schriftarterkennung für OCR-D über ihre Erkenntnisse zur Verwendung von Fraktur in deutschsprachigen Büchern. Weitere Informationen zu den Vorträgen finden Sie im Programm der DHd.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">OCR-D at the DHd in Paderborn</title><link href="https://ocr-d.de/en/2020/02/19/dhd.html" rel="alternate" type="text/html" title="OCR-D at the DHd in Paderborn" /><published>2020-02-19T00:00:00+01:00</published><updated>2020-02-19T00:00:00+01:00</updated><id>https://ocr-d.de/en/2020/02/19/dhd</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/en/2020/02/19/dhd.html">&lt;p&gt;The OCR-D funding initiative will be represented with several presentations at the DHd 2020, which will take place in Paderborn from 2-6 March.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In V15, on March 5, the OCR-D coordination project will discuss the results and perspectives of the funding initiative on the basis of four theses on full text transformation. In the same section, the colleagues of the module project for the development of a model repository and automatic font recognition for OCR-D will report on their findings on the use of fracture in German-language books. For further information on the presentations see &lt;a href=&quot;https://www.conftool.com/dhd2020/index.php?page=browseSessions&amp;amp;form_session=124&amp;amp;presentations=show&quot;&gt;the DHd programm&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="paper" /><category term="DHd" /><summary type="html">The OCR-D funding initiative will be represented with several presentations at the DHd 2020, which will take place in Paderborn from 2-6 March. In V15, on March 5, the OCR-D coordination project will discuss the results and perspectives of the funding initiative on the basis of four theses on full text transformation. In the same section, the colleagues of the module project for the development of a model repository and automatic font recognition for OCR-D will report on their findings on the use of fracture in German-language books. For further information on the presentations see the DHd programm.</summary></entry><entry xml:lang="de"><title type="html">Volltexte – die Zukunft alter Drucke: OCR-D-Workshop in Bonn</title><link href="https://ocr-d.de/de/2020/02/03/volltexte-die-zukunft-alter-drucke.html" rel="alternate" type="text/html" title="Volltexte – die Zukunft alter Drucke: OCR-D-Workshop in Bonn" /><published>2020-02-03T00:00:00+01:00</published><updated>2020-02-03T00:00:00+01:00</updated><id>https://ocr-d.de/de/2020/02/03/volltexte-die-zukunft-alter-drucke</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/de/2020/02/03/volltexte-die-zukunft-alter-drucke.html">&lt;p&gt;Am 12. Februar findet in Bonn der OCR-D-Workshop “Volltexte – die Zukunft alter
Drucke” statt. Die Erkenntnisse und Desiderate des DFG-Projekts werden dort
einem bereiten Publikum aus Entwicklern, OCR-Experten, Anwendern und
Fördergebern vorgestellt und diskutiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die ersten Vorträge am Vormittag stellen die OCR-D-Software selbst in den
Mittelpunkt. Diese wird mit ihrem Funktionsumfang und ihren technischen
Möglichkeiten vorgeführt sowie Spezifikationen und Dokumentationen als Basis
für deren Erstellung und Verwendung beschrieben. Die Erfahrungen und
Erkenntnisse, die die Software- Entwickler zur Praxis der OCR-Erstellung in
bestandshaltenden Einrichtungen gewonnen haben, sind mit Blick auf künftige
OCR-Projekte von übergeordnetem Interesse. Beschlossen wird der Vormittagsteil
in einer Podiumsdiskussion mit den Entwicklern aus den einzelnen
OCR-D-Modulprojekten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Nachmittagssektion ist der Diskussion über die Zukunft der OCR-D-Software
vorbehalten. Mit den Workshop-Teilnehmern sollen verschiedene Wege und
Möglichkeiten zur Implementierung der Software an bestandshaltenden
Einrichtungen und deren Überführung in den Praxiseinsatz erörtert werden. Daran
anschließend werden mögliche weitere Fördermaßnahmen des DFG-Projekts
besprochen, mit deren Hilfe die letzten Schritte zur letztlich anvisierten
massenhaften Prozessierung der VD-Titel gegangen werden können.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="workshop" /><summary type="html">Am 12. Februar findet in Bonn der OCR-D-Workshop “Volltexte – die Zukunft alter Drucke” statt. Die Erkenntnisse und Desiderate des DFG-Projekts werden dort einem bereiten Publikum aus Entwicklern, OCR-Experten, Anwendern und Fördergebern vorgestellt und diskutiert.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Full texts - the future of old prints: OCR-D-Workshop in Bonn</title><link href="https://ocr-d.de/en/2020/02/03/volltexte-die-zukunft-alter-drucke.html" rel="alternate" type="text/html" title="Full texts - the future of old prints: OCR-D-Workshop in Bonn" /><published>2020-02-03T00:00:00+01:00</published><updated>2020-02-03T00:00:00+01:00</updated><id>https://ocr-d.de/en/2020/02/03/volltexte-die-zukunft-alter-drucke</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/en/2020/02/03/volltexte-die-zukunft-alter-drucke.html">&lt;p&gt;The OCR-D workshop “Full texts - the future of old prints” will take place in
Bonn on 12 February. The findings and desiderata of the DFG project will be
presented and discussed there with a broad audience of developers, OCR experts,
users and funding agencies.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The first morning lectures will focus on the OCR-D software itself. It will be
demonstrated with its range of functions and technical possibilities,
specifications and documentation will be described as a basis for its creation
and use. The experiences and insights that the software developers have gained
on the creation of OCR in libraries are of special interest with regard to
future OCR projects. The morning section will be concluded in a panel
discussion with the developers of the OCR-D module projects.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The afternoon section is reserved for the discussion about the future of the
OCR-D software. The workshop participants will discuss various ways and
possibilities for implementing the software at libraries and transferring it to
practical use. Subsequently, possible further funding measures of the DFG
project will be discussed, with the help of which the last steps can be taken
towards the mass processing of the VD titles, which is ultimately targeted.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="workshop" /><summary type="html">The OCR-D workshop “Full texts - the future of old prints” will take place in Bonn on 12 February. The findings and desiderata of the DFG project will be presented and discussed there with a broad audience of developers, OCR experts, users and funding agencies.</summary></entry><entry xml:lang="de"><title type="html">Kooperation mit Kitodo vereinbart</title><link href="https://ocr-d.de/de/2019/11/20/kooperation-mit-kitodo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Kooperation mit Kitodo vereinbart" /><published>2019-11-20T00:00:00+01:00</published><updated>2019-11-20T00:00:00+01:00</updated><id>https://ocr-d.de/de/2019/11/20/kooperation-mit-kitodo</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/de/2019/11/20/kooperation-mit-kitodo.html">&lt;p&gt;Kitodo und OCR-D haben einen Letter of Intent zur Zusammenarbeit bei der
koordinierten und nachhaltigen Entwicklung und Bereitstellung von
OCR-Softwarelösungen zur Massenvolltextdigitalisierung unterzeichnet. Kitodo
ist eine quelloffene Softwaresuite für die Digitalisierung von Kulturgut in
bestandshaltenden Einrichtungen und im Bibliotheksbereich weit verbreitet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grundlegendes Ziel der Kooperation ist es, inhaltliche und konzeptionelle
Überschneidungen zwischen Kitodo und OCR-D zum Erzielen von Synergien in
technischer und organisatorischer Hinsicht zu nutzen. Es wird perspektivisch
angestrebt, OCR-D als eigenen Funktionsbereich in Kitodo.Production
aufzunehmen. OCR-D beabsichtigt in den kommenden Jahren, die entstandene
Softwarelösung zu einer stabil lauffähigen, breit eingesetzten sowie
ausführlich dokumentierten Softwarelösung auszubauen. Im gegenseitigen
Einverständnis und vor dem Hintergrund der anstehenden Implementierungsphase
von OCR-D tauschen sich die Kooperationspartner dazu vor allem über
Schnittstellen zu Kitodo.Production und aktuelle sowie kommende Entwicklungen
der OCR-Massenvolltextdigitalisierung aus. Mit Blick auf die technische
Integration von OCR-D in Kitodo.Production, wird Kitodo e.V. die
koordinierenden Einrichtungen des OCR-D-Projektes und die
Implementierungspartner mit seinen Erfahrungen umfassend unterstützen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="kitodo" /><category term="kooperation" /><summary type="html">Kitodo und OCR-D haben einen Letter of Intent zur Zusammenarbeit bei der koordinierten und nachhaltigen Entwicklung und Bereitstellung von OCR-Softwarelösungen zur Massenvolltextdigitalisierung unterzeichnet. Kitodo ist eine quelloffene Softwaresuite für die Digitalisierung von Kulturgut in bestandshaltenden Einrichtungen und im Bibliotheksbereich weit verbreitet.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Cooperation with Kitodo signed</title><link href="https://ocr-d.de/en/2019/11/20/kooperation-mit-kitodo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Cooperation with Kitodo signed" /><published>2019-11-20T00:00:00+01:00</published><updated>2019-11-20T00:00:00+01:00</updated><id>https://ocr-d.de/en/2019/11/20/kooperation-mit-kitodo</id><content type="html" xml:base="https://ocr-d.de/en/2019/11/20/kooperation-mit-kitodo.html">&lt;p&gt;Kitodo and OCR-D have signed a Letter of Intent to cooperate on the coordinated and sustainable development and provision of OCR software solutions for mass full text digitization. Kitodo is an open source software suite for the digitisation of cultural property and widely used in the library sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The basic aim of the cooperation is to make use of overlaps between Kitodo and OCR-D to achieve synergies in technical and organizational aspects. It will be perspectively aspired, to integrate OCR-D as a separate functional area in Kitodo.Production.. In the coming years, OCR-D intends to develop the resulting software solution to a stable executable, widely used and extensively documented software solution. In mutual agreement and in view of the upcoming implementation phase of OCR-D, the cooperation partners will exchange information on interfaces to Kitodo.Production and current and upcoming developments. In the coming years, OCR-D intends to develop the resulting software solution to a stable executable, widely used and extensively documented software solution. In mutual agreement and in view of the upcoming implementation phase of OCR-D, the cooperation partners will exchange information on Interfaces to Kitodo.Production and current and upcoming developments of the OCR mass full text digitization. With regard to the technical integration of OCR-D in Kitodo.Production, Kitodo e.V. willcoordinating institutions of the OCR-D project and the In the coming years, OCR-D intends to expand the resulting software solution into a stable, widely used and extensively documented software solution. In mutual agreement and against the background of the upcoming implementation phase of OCR-D, the cooperation partners will exchange information on interfaces to Kitodo.Production and current and future developments of the OCR mass full text digitization. With regard to the technical integration of OCR-D in Kitodo.Production, Kitodo e.V. will support the coordination project and the implementation partners with its extensive experience.&lt;/p&gt;</content><author><name>Elisabeth Engl</name></author><category term="kitodo" /><category term="kooperation" /><summary type="html">Kitodo and OCR-D have signed a Letter of Intent to cooperate on the coordinated and sustainable development and provision of OCR software solutions for mass full text digitization. Kitodo is an open source software suite for the digitisation of cultural property and widely used in the library sector.</summary></entry></feed>